外交部副部長樂玉成: 中國外交從來只有風骨 沒有軟骨、媚骨

外交部副部長樂玉成表示，今年以來，國際上的反華敵對勢力大肆攻擊打壓中國，極力向中國「甩鍋」推責，粗暴干涉中國內政，對無辜中國企業大打出手，蓄意攻擊中國共產黨和中國政治制度，脅迫他國「圍堵、對抗」中國，可謂無所不用其極。對於這種不擇手段的打壓遏制，中國不可能忍氣吞聲，委曲求全，要開展針鋒相對的鬥爭。在捍衛國家利益和尊嚴問題上，中國外交從來只有風骨，沒有軟骨，更沒有媚骨。

樂玉成出席一個論壇時說，近代史上，由於中國不能很好地表述自己，別人就把中國表述成「黃禍」、「東亞病夫」。直到今天，他們還在將中國污名化、妖魔化。

他引述總書記習近平指出，落後就要挨打，貧窮就要挨餓，失語就要挨駡。現在中國把前兩個問題解決了，必須下決心解決「挨駡」的問題。

佢地d外交對聯真係聽到好尷尬

仲有邪骨

聽唔到咪唔洗挨罵

仲有縮骨

緊係咁講啦 外國都無呢啲概念 就算翻譯咗都唔明你啲強國人講咩

無撚得輸

仲有恥骨

文盲扮識字係咁上吓架啦

其實佢地知唔知自己做緊小丑
佢地宜家行搞笑路線同以前東亞病夫無乜分別
一d大國風範都無
台灣外交仲做得好過佢地

有風濕就差唔多

全部小學雞做官，用錢買關係，把撚咩

蝗蟲邊有骨

唔係做俾外國睇

收返海參崴未

反骨就有你份

Up m9

咩野叫媚骨？
東莞新野？

好多骨....

邪骨

唔係講笑 邪骨真係支国外交策略嘅骨幹
支那陰道收服咗唔少歐美外交官架 幾個月前先有單法國外交官因為出賣情報俾支那陰道而判咗十幾碌